[教學] 五十後教大家如何同深藍父母理性溝通

首先，多謝大家既支持，亦希望對上一篇文大家有用。

但有好多讀者睇完都問我，和理非非就話會明，咁如果係深藍死硬派。可以點。
作為五十後，先會理解老一輩既想法。所以我希望自己既經驗，可以教到大家活學活用。
首先最重要既係，溝通一定要ＳＰＥＡＫ ＴＨＥ ＳＡＭＥ ＬＡＮＧＵＡＧＥ，
如果你唔咁樣做，講咩都唔會同佢地連成到一線。
所以我認為大家最重要都係，要紅就要比紅更紅；要藍就要比藍更藍。
其實要證明既只有一點，我地比佢地更加愛國愛黨。
我又會稱之呢個為藍海溝通法。大家應該盡快同自己父母坐低傾，ＷＨＡＴＳＡＰＰ傾，ＦＡＣＥＢＯＯＫ傾。傾到有結論為止。
接落黎我會希望大家盡量俾一啲平時會遇到既論點我。我會轉番台，用番殘體中文為大家解答。
希望大家可以踴躍發表等我可以製作問題答案集。

推定po

我個阿姨
我地都係想安穩生活，唔好搞咁多野
唔好咁天真啦，一定有外國勢力，你班人被人利用
我係中國人，唔想被其他國家蝦我地

身為一個後生仔真係好難用佢地個套溝通

建議戰友上fb 望下個叫中美博弈既 page
學下班藍絲點樣無腦地講野

簡單D

佢用任可FB IG apple MS Windows Google Android。 問佢點解唔支持國家

佢旅行去日本歐美。屌佢撐小日本美帝

一齊食飯時。up下毛語錄。支持一國一制

佢屌示威者。你就話要出坦克 不怕美帝經濟制裁

你玩得三五次。包佢以後收聲

中华人民共和国宪法说明，权力来自人民。
毛泽东思想，邓小平理论，习近平思想，无不强调这一点
但林郑月娥作为港英余孽，屡次不听党中央指挥
现在粤港澳大湾区，一带一路，一国两制构思严重受阻
如何实现习近平总书记在十九大提出的两个中国梦？
中华民族伟大复兴如何谈起？
在中国与美国进行贸易谈判时，添烦添乱
刻意煽动混乱，企图影响贸易结果。真正勾结外国势力的
昭然若揭，竟是林郑月娥。
甚至自恃有警力撑腰，拥兵自重！

推定post

事实上，建制派亦支持成立独立委员会调查警员，
反映建制派已经得到中联办的绿灯。
但林郑竟然一意孤行反对，
甚至说自己是特首一日也不用调查。

完全置西环的威望于不顾，
此英国政务官，早有反心！

两个儿子又在外国就读，
裸官一向在中央政治体系，绝不可信！

大家要深切体会到现时真正的危机！

不要让恶毒势力将香港四分五裂！

坚定不移地支持习近平十九大提出的中国特色社会主义思想，

不能让这伟大思想受奸人所害而蒙上污点！

我老豆老母非深藍
但成日話以前六四都搞唔成,中共邊有咁易放過你,都係移民算啦

想問大師點化解?

一定係收咗錢

推

佢轉發咗毛孟靜話暴動罪要坐10年嗰條片，
然後再轉發：大家有無睇呢條片，呢個女人有啲矛盾囉！之前係咁叫人出嚟搞搞震！依家就叫自己個仔唔好搞⋯可能會坐10年監，人哋啲仔女去死就冇問題😠

唉

這樣可以，但不夠高明，應該要包得更高深一些：

现时最重要的是帮助中国取得世界霸主的图谋。但美帝亡我之心不死。我们要深刻地反省，坚持支持中国开放市场，减轻税负的盈改增做法。中国制造虽然被美国用诡诈手段图谋，但中国宏观经济继续稳定增长的基调不会改变。人民币基本面仍然相当良好。我们要坚决用人民币，抛售美元资产，用实际行动支持民创高，新，创意产业。好好打好贸易战，不怕打，不怕输，粉碎美国的图谋。

佢地係70後

Ok you win

汝敢造言影响中国国家安全，其心当诛！中国是拥有全世界最庞大美金资产的国家！外汇储备仍然达三万多亿！如果真的收受利益，收得好啊，消化敌人储备，留待最佳时机反攻！但我恐怕这些谣言只是林郑及警方意图转移视线的阴谋。爱国爱党人士，不应轻言相信，以免堕入对方奸计！

我同意
琴日同老母講退出世貿，有骨氣d唔好俾美國恰
即刻收皮

INFOGRAPH / 教學手冊期望

毛孟静作为泛民主派，一直在香港搞风搞雨，爱国爱党的人必然要唾弃。根本无须多问，甚至不应多转载！但只要看清学生五大要求，竟无一矛头指出中央政府，单单要求撤回当初不是党中央建议的逃犯条例，以及要求林郑下台！果然一齐今次均与我们一直拥护的中史政府毫无关系。的确有理由相信，是林郑不顾中央劝告，引致如此乱象。我们应该支持学生，一于六七十年代，跟随中央意志，高呼林郑下台，让中华人民共和国的七十周年，可以全国十四亿人民一齐同庆。正如习近平总书记所言，港澳同胞和国内子民的心连心，是血浓于水，不会改变的！要针对就针对在外地置业勾结外国势力的狂徒！！

唔識，大家到時幫我再整理。謝謝。

佢地香港大， 冇受大陸影響， 覺得學生係比人煽動冇獨立思考能力咁， 所以國啊黨啊應該唔係好關事

比藍絲更加深藍
比紅媒更加鮮紅
時光不斷流逝
愛國之心長存
籍住愛的名義
我在黑暗中發誓
所有阻塞在改革開放面前的愚蠢之物
憑你我的力量
必致滅亡

要比佢哋更紅更癲, 癲到好似紅衞兵咁爹親娘親不及共產黨親就啱晒, 不斷post共媒嘅fake news再不斷文革式批鬥, 越無人性越痴線越好

邊個黑社會？下次帶埋你屋一齊去影佢相拍片攞證據再一齊去報案中心報警搞一大輪

就一齊俾共產黨煽動, 一齊做紅衞兵

巴打個方法始終有愛 我就好撚決絕 (可能因為我經濟獨立)

自從我老豆對義士出言不遜 佢講乜我都唔撚再理 佢頂左兩個禮拜 而家好似死狗咁 不過我唔會原諒佢

勁呀

我地要爱国爱党
反对敌对势力

點做架。我唔識做。

pish

千万不要话自己系红卫兵，这是错误的：
1981年6月，中国共产党正式否定文化大革命。中共十一届六中全会做出的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》做出结论说：“‘文化大革命’是一场由领导者错误发动，被反革命集团利用，给党、国家和各族人民带来严重灾难的内乱。
我们不要重蹈文化大革命的覆辙。我们要以事论事。分清爱国爱党，及趋炎外国势力的投机份子。这些人在政府，有很多，我们要看清楚，并且粉碎他们的图谋。我们坚定支持基本法，确保一国两制在香港继续行之有效，不走样，不变形。但特区政府明显在这方面的实践有所不足。我们应该爱之心，责之切。而不是应该攻击将问题提出来的学生。

我們不只要棄用美元，更要棄用同美元掛鉤的港元，以免被用心不良的美帝有機可乘！
當底褲都要拒收港元！殺敵一百，千損三千在所不惜！務求讓人民幣走上國際！

更正，自損三千＊

黑帮不是问题，重要的检验还是是否爱国爱党。黑社会不是铁板一块，当中有些人也是爱国爱港的。不论如何，有些人就是要搞分裂搞图谋，但其实没有看清事情的内部。我们参阅报道，可以看到学生冲击的是针对个人，针对林郑，而并非整个政府。他们捣毁了立法会，在立法会挂出清算的分别是卢处长，郑司长，李局长，林郑。这样看来，目标就清晰了。只要林郑下台，把中共不允许的恶法撤回，我相信香港社会会回复正轨。这亦符合国家的期望。

应该这样说，香港作为国家的金融中心，亦是重要的离岸人民币中心，是有它的功能性及实战重要意义。但林郑一党，搞乱香港，令美国乘机坐大，挫了习近平总书记一直以来的气势，影响了一带一路和粤港澳大湾区这些重要国家级战略部署，令在２０２０年前全面实施小康社会的步骤就到严重阻碍。这罪名不少。听闻韩正已经震怒。我们劝告爱国爱党的老一辈应该认清此政治现实，尽快跟林郑和警队切割，以免日后无比后悔，被真正的爱国爱党人士所耻笑。

韩正南下，向林郑转达习近平的最高指示：不许流血；更在形势危急下，勒令神隐多日的她亲自于凌晨开记招。

香港返送中条例事件持续发酵！特首林郑月娥未有正面响应民间「反送中」要求，激发数百名示威者在7.1一度占领立法会的事件，震惊中南海。据悉，主管港澳事务的国务院副总理韩正再度南下深圳，于7.1当日隔岸观看立法局冲突场面，并向特首转达国家主席习近平的最高指示：不许流血；更在形势危急下，勒令神隐多日的林郑亲自于凌晨开记招。消息称，再度南下的韩正有两大不满：特首施政误判形势、亲中媒体发挥不了舆论导向作用。北京正收集各方讯息，预计对港政策将有调整。韩已在昨日回京。

消息人士对本报透露，身兼中央港澳工作协调小组组长的韩正，短短半个月内，先后两次南下深圳部署工作，不仅情况罕见，亦显示事态的严重性。7.1当日，除韩正外，刚由日本参加G20峯会回国的国家主席习近平等领导人亦在中南海严阵以待。消息称，当日，示威者冲击立法会期间，警方不采取行动，任由示威者大肆破坏，乃习亲自下令不得见血，令执法当局不得不忍。随事件进一步失控，政府新闻处在2日凌晨2时30分公布「行政长官林郑月娥将于深夜凌晨4时，于湾仔军器厂街警察总部会见传媒，政务司司长张建宗、保安局局长李家超及警务处处长卢伟聪亦会出席」的安排，这是来自中南海最高层的指示，港府在事件中处于被动位置。

韩正曾在6月中南下深圳坐镇，并召见林郑北上，期间当面批评其推行修订条例的手法不妥，误判形式，要求其反思和检讨。但林郑仅宣布暂缓修订条例，激发6.16二百万人上街示威，事件更在G20峯会和全球发酵，并在7.1爆发占领立法会事件，让北京十分不满和难看。另，韩亦不满在港的亲中媒体发挥不了舆论导向作用，要求中联办彻底检讨。

据悉，自6月以来，内地多个涉港部门几乎日日返工，收集各方讯息，或撰写报告或制造影片供中南海参考。消息指，北京对香港局势非常忧心，称回归22年，香港先后发生多宗震惊全球的大事，究竟发生何事？北京目前正收集各方讯息，预计对港政策将有调整，特区政府亦会有人落台问责。而经历6.9、6.16和7.1事件，北京对奶妈林郑的「打得」、「精英」等形象已大打折扣，但会否如前任特首董建华、梁振英那样被迫落台，有待韩正回京禀报，由中南海最高层最后拍板。

由此可見，林郑是将石头砸中央脚的罪魁祸首，大家要认清这一点

推下先

支持中央全面深化掌控港澳管治权
反对一切破坏一国两制损害国家利益的极端少数行为
慎防一些别有用心人士在国际形势复杂下制造内部矛盾
坚决维护一国两制不变形不走样

//每一个政府都不可能满足所有人民希望的利益，只能在有大的矛盾冲突时做调整，而不是动逐用粗暴行为强行要挟或推翻。如此更没有长远安定了。政府已回应诉求，缓期立法，也不排除将来会放弃。一个执政者和执政政府要考虑的方面有很多，不是一个普通市民能想象的。
“顺得哥情失嫂意”，要平衡各方人士的意愿不是那么简单的。//

//那些支持政府的人的意见就可以不被尊重吗？！想过安定生活的人的又何其无辜？凭什么就被携裹在这样的混乱里了？//

塔巴

如果地方政府别有信心，违背党中央的指示，人们提出错误，要求地方领导人整改，有甚么问题？而且，从来没有顺得哥情失嫂意这回事，应该切头切尾地遵从以习近平总书记为核心的党的指挥！我怀疑你的论点有修正主义！

一九四二年，毛泽东主席在延安文艺座谈会上的讲话，你怎么忘了？看来你根本不熟书！再者，现在我们国家在本地上在国际上一样面对强大的敌人！林郑为首的港英余孽，公然不听党指挥，令中华民族复兴的奋斗梦想面临极大危机！你竟然不统一战线，还贪图安稳的日子，容我在这里对你作出对严正的指责！你的行径极为可耻！

韩正作为中共中央政治局常委、国务院副总理，还是推进「一带一路」建设工作领导小组组长、粤港澳大湾区建设领导小组组长、中央港澳工作协调小组组长。他对林郑处理的手法已经极不满意，现在大量的烂摊子需要收拾。韩正已经要求林郑绝对不能閞枪。我不明白为甚么香港的爱国爱党人士仍为林郑护航，实在令人啼笑皆非

你们说甚么都动摇不了我。因为韩正作为习总书记的一号人物，他下的指示才真正可以信赖

愛國愛黨

高举习近平新时代中国特色社会主义思想伟大旗帜

我想问连登每一个人是否都爱国爱党
为甚么这个帖一点也不给力
每一个连登仔都应该一生推，努力学习习近平思想

乘风破浪再扬帆，改革开放再出发

人手置頂

對極

文宣生成器推

支持巴打

學識冇翻咁上下，都打唔出呢啲咁嘅嘢
勁呀巴打。

巴打好野，幫你推
比深藍更藍
比鮮紅更紅

我一早黃咗，冇得忽然扮藍架喇。
好多年前已經冇同父母住，呢幾年仲自己離開咗香港，只靠WhatsApp溝通，基本上唔知佢地而加藍到咩程度。
阿媽好多年前已經落咗禁令唔會講政治，有時我share啲比較擦邊嘅時事新聞佢地會直接無視當睇唔到，嚴重啲會發火話做乜要講政治 (但係佢地得閒share啲低級侵侵笑料又得)，係完全冇辦法可以同佢地講呢啲話題，淨係可以好膚淺咁講啲吃喝玩樂嘢。六月開始氣氛好緊張，完全冇mood同佢地離地咁談笑風生，所以幾乎都冇乜講過嘢，基本上我都放棄唔想同佢地講，因為唔想又失望

我都發現咁樣秒殺最正

我老母超級深藍絲
每次乜乜柒柒美國唔好，蝦中國，大家都係中國人，而家中國掘起，講我地收咗美國佬錢
我就會話：你咪收最多美國佬錢囉，喺美國公司幫美國佬打工，賺中國人嘅錢比美國佬洗
佢即刻冇聲出

推

我冇嘢講
我要見律師
我有權唔解鎖
我唔會簽任何嘢
我唔會信任何警察

推呀 文宣有用

在擁護塔爸的路線上堅定不移

岩岩買左習思想三十講同毛語錄
準備對屋企人再做思想教育

正野
可以既買埋《党的十九大报告辅导读本》
包你讀完可以縱橫天下

PUSH

好
叫個fd幫我買埋先

岩岩同d朋友練習左一個鐘
遲下要維持高強度 長時間練習

推

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

在一个一百年，中国将全面建成小康社会，其国内生产总值和城乡居民人均收入比2010年上升一倍。

第二个一百年2020年开始，中国将成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家。第二个一百年分两个为期15年的阶段进行。

在第一阶段，中国将保障人民参与权及平等发展权，中国的经济、科技实力将大幅上升，法治国家、法治政府、法治社会基本建成。

第二阶段于2035年开始，中国将成为综合国力和国际影响力领先的国家，其物质文明、政治文明、精神文明、社会文明、生态文明将改善。

巴打
差啲以為有共媒棄暗投明 轉投連登
筆鋒好撚似

知己知彼

如果唔係自己父母
一定要hard sell支那灣區/投資支幣定期(最好2-3年)

呢d仆街講到錢就好撚清醒